(美國變臉) 黨媒環時: 中國不搞意氣之爭, 避免整個中西關係緊張

美國變臉 環時：中國須防與整個西方關係緊張
即時中國 15:05 2018/10/05

美國副總統彭斯（Mike Pence）從政治、貿易、科技、軍事、外交上全面抨擊中國，美中臨近「冷戰」邊緣。官方《環球時報》發表社評稱，中美不能簡單劃分敵友，面對美國變臉和敵意，中國須穩住陣腳，不搞意氣之爭，要既回擊又合作，同時要防止對國內政策造成負面牽動，並避免整個中西關係緊張。

文章表示，彭斯在演講中把這幾年美國的對華指責和抱怨做了個大集合，也將美國視中國為對手的戰略思維作了從未有過的全面勾勒，並誣稱中國干預美國2018年中期選舉，「由副總統出面專門針對中國發表這樣的『檄文』式演講，是1972年以來從未有過」。

美40多年來首有類似演講 似為助選

文章提到，彭斯沒有講美國可能推出的實際對策，原因可能有二，一是講話的首要是為共和黨和總統特朗普助選，因此彭斯重在調動美國選民情緒，帶輿論節奏。二是中國的確沒幹什麼出格的事，想把中國作為戰略對手來對付，實際上很難下手。

不過，文章指出，彭斯已經發出具挑戰性的演說，美國亦愈來愈多展示對華更具敵意的心態，中國如何回應，採取什麼應對策略才是最重要。

對此，文章認為中國對美政策首應穩住陣腳，堅持實事求是原則，不被美國政府和國會的激烈態度牽著鼻子走，在堅決維護中國正當權益、反制美方對華益實際侵害的同時，不與美方搞意氣之爭，對美戰略研判要堅持客觀、求實，多以中美關係的實質內容、而非美國政客的表態為依據。

中美不能簡單劃分敵友 利益紐帶不可隨意斬斷

文章又稱，美國一些政治精英希望把中國變成蘇聯式的敵人，但中美不能簡單的敵友劃分，中美關係實為中美兩國社會利益紐帶的總和，不可隨意斬斷。美國當前的對華認識有相當不適應中國崛起的「發作」成分，很難成為碾壓美國社會實際利益的鐵幕。

面對美國政界不斷公開宣揚的對華敵意，中國要有繼續擴大對外開放的勇氣，有在中美關係中一是一二是二、既回擊美方貿易戰又繼續與美合作的氣量，「尤其要注意不把中美之間的問題朝我們與西方世界的關係中擴散，避免整個中西關係緊張」。

最後，文章認為更加重要的是，中國要防止中美關係緊張對國內政策造成負面牽動，不因中國外部環境的惡化而在國內事務中變得保守，「不能被它逼得偏離自己的既定軌道，以極端對付它的極端，也不能讓對美警惕在中國社會擴大化」。文章稱，這一點非常重要，這將是中國社會面臨的重大考驗。也將是一場潛移默化的洗禮。

仍然認為係為選舉做勢

強國式秋後算賬！允陳浩天演講 FCC署任主席被拒續工作簽證

俾人公開咁插都忍得? 屎都食得啦

呢頭話唔攪
果頭又攪小動作禁人入境，省D啦

吓，又轉風

開始戴頭盔

中國人就係咁撚無恥

仆街野做盡
俾人屌果陣就叫和平友好